O número de múons em chuveiros atmosféricos é outra importante variável para determinar a composição química de UHECR. Recentemente, o Observatório Pierre Auger comparou o número de múons em eventos com alta inclinação aos principais modelos de interações hadrônicas utilizados em EAS \cite{PhysRevD.91.032003}, como mostrado na figura \ref{fig:moun_excess_art}. O número de múons observado para chuveiros com energia em torno de $10^{19}$ eV foi de 30\% a 80\% maior que o predito pelos modelos quando assumida uma composição química para o fluxo incidente de UHECRs compatível com aquela inferida da distribuição de profundidade atmosférica de máximo desenvolvimento do chuveiro.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../../graphics/muon-excess/muon-excess.png}
	\caption{Número médio de múons $R_{\mu}$ por energia $E$ do chuveiro como função da energia do chuveiro em escala logarítmica. Retirado da referência \cite{PhysRevD.91.032003}.}
	\label{fig:moun_excess_art}
\end{figure}

Além disso, um outro estudo\cite{PhysRevLett.117.192001}, publicou que essa diferença seria devido as incertezas nos modelos de interações hadrônicas, assumindo que a composição química do primário seja bem compreendida. Nesta análise desenvolveram um método para desacoplar os efeitos da calibração de energia da incerteza na componente hadrônica de chuveiros com energia em torno de $10^{19}$ eV. Os parâmetros de redimensionamento das componentes eletromagnética $R_E$ e hadrônica $R_{had}$ foram ajustados a uma amostra de chuveiros de alta qualidade (medidos simultaneamente pelos detectores de superfície e de fluorescência do Observatório Pierre Auger), mostrando que a discrepância mencionada aparece tão somente no fator $R_{had}$ e, portanto, não tem contribuição significativa da escala absoluta de energia associada a $R_E$. O resultado, mostrado na figura \ref{fig:table_re_ra}, indica que a diferença de múons observada pelo Observatório Pierre Auger e as simulações de EAS poderia ser explicada por uma recalibração do sinal proveniente das interações hadrônicas.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../../graphics/muon-excess/hadronic-problem-table.png}
	\caption{ Valores de $R_E$ e $R_{had}$ com as incertezas estatísticas e sistemáticas, para os modelos QGSJETII-04 e EPOSLHC. Retirado da referência \cite{PhysRevLett.117.192001}.}
	\label{fig:table_re_ra}
\end{figure}

